我係一個曾經多次打算自殺嘅人

是咁的,係我人生嘅前廿年,我曾經多次打算自殺,而每一次我望住個窗口打算跳落去嘅時候,我都係到諗:我咁嘅人生到底有咩意義?

但到底係咩搞成年幼無知嘅我一直想死呢?咁我就想交代下自己嘅背景。我好細個就因為父母離異嘅原故,係單親家庭長大,而媽媽亦都因為咁,所以有啲情緒問題,有事無事都對我發脾氣。加上,我天生細粒外貌又唔討好,所以係學校要扮到好惡咁保護自己,其實私底下嘅我係好脆弱。簡單嚟講,係家庭同學校之間不斷受困嘅過程之中,我成為左好多人眼中嘅怪胎,再加上接下來係感情同學業上嘅挫敗,我慢慢有尋死嘅傾向。其實呢啲野我一直收埋曬係心到無同人講過,但係睇到今日咁多人自殺嘅源故,希望作為過來人講下自己嘅經歷。

講番啲重要嘅野,到底我咁嘅人生有咩意思?係囉,點解人地有爸爸我無爸爸,點解人地咁有錢可以做呢樣做果樣,點解我一生出黎就咁廢?點解我不如死左去仲好過?其實呢啲問題纏繞左我好耐,到近年我先諗通左。

其實點先會令自己嘅人生變得有意義呢?話說我好細果時收到媽媽比我嘅GBA嘅時候,我覺得自己嘅人生好幸福,並從此深信物質係會令自己帶嚟一直嘅快樂。但當你人越大嘅時候,你會慢慢發現,物質帶嚟嘅快樂係間即逝,而心靈上嘅快樂先係長久嫁。

咁點先可以有心靈上嘅快樂呀?我嘅答案係勇於嘗試,增值自己。老老實實,講出嚟真心覺得好老土,但事實上就真係咁。話說早幾年阿媽番鄉下探親幾個星期,所以將就下要自己煮飯,而我第一次煮出嚟嘅野,真係好撚難食,但係唔知點解,又有可能係最起碼熟左嘅源故,我有滿足感。自此我就開始煮野食嘅不歸路。同時,我發現左呢個世界,係我地生活身邊,其實有好多野比我地嘗試,慢慢我就開始做gym,聽書,將IMDB Top 100嘅電影睇曬啦,同朋友出去做唔同嘅運動,將自己嘅時間表慢慢填滿。由一個人日日係屋企諗有咩好做嘅人,變番一個正常人,慢慢學識享受生活嘅點滴。

利申:Sorry for 1999

巴打我都諗過好多次自殺，每日生存唔知為乜，you are not alone，但好眼訓訓醒再傾等我

其實當你有諗通果下之後，就會覺得之前有睇唔開嘅諗法真係好傻好傻。。

好開心樓主慢慢搵番自己條路

我個人對生存嘅理解係困難同享受嘅過程固然都有,享受就好自然人人都識啦,而困難係好多人頂唔順嘅過程,但假如你正面渡過左佢而唔係逃避,你就會發現自己其實係到一步一步成長。
其實依家嘅我覺得我嘅人生雖然係比好多人困難,但係我同時比同年嘅人更成熟更容易接受挫敗,所以凡事都兩面睇嘅

齋諗係唔會通嫁,最緊要係不斷嘗試新事物,到你搵到啱自己嘅路就會通嫁啦

成功左當然容易 對住有自殺念頭既人其實咩安慰說話都唔洗講，你靜靜地聽佢講下，拍下佢可能已經好大作用

其實有自殺傾向得耐係一種惡性循環,首先會無心機做野,然後啲野做得唔好,之後又覺得世界好不如意,之後又埋怨自己的生活。我打出來嘅意思只係希望佢地會早日搵自己解脫嘅方法。

爭取緊安樂死
有無興趣加入？